# Задача
Суть задачи - описать техническое решение для следующей системы.
Необходимо разработать отказоустойчивый сервис по хранению и обновлению рейт-лимитов в социальные сервисы (vk, fb, Instagram ...).
Суть состоит в том, что множеству сервисов сложившейся архитектуры приложения необходим доступ в социальные сети, однако социальные сети обладают рейт лимитами. Поэтому необходимо контролировать траффик исходящий в социальные сети, чтобы не исчерпывать лимиты в час или сутки.
Это может быть реализовано либо в виде прокси сервера, либо просто информационного сервиса, предоставляющего информацию о том, когда можно совершить следующий запрос. То есть контролировать запросы в социальные сети.

Необходимо предложить детальную идею реализации такого сервиса, либо предложить свою, решающую поставленную задачу.


В различных соц-сетях используются собственные лимиты

## Типы лимитов:
1. Частотный
2. Количественный

## Особые условия:
1. Лимиты могут быть общими + лимиты конкретных методов
2. Лимиты могут зависеть от количества пользователей приложения
3. В некоторых социальных сетях могут быть ограничения без четких лимитов ( [VK API см 3.2](https://vk.com/dev/api_requests?f=3.%20%D0%9E%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D0%B8%20%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8) )
4. В некоторых соц-сетях могут быть лимиты не на сами запросы, а на получение объектов ( [Graph API "Чаво"](https://developers.facebook.com/docs/graph-api/advanced/rate-limiting?locale=ru_RU))

| Примеры запросов | Число вызовов API |
| --- | --- |
|GET https://graph.facebook.com/photos?id=4 |1|
|GET https://graph.facebook.com/photos?id=5 |1|
|GET https://graph.facebook.com/photos?id=6 |1|
|GET https://graph.facebook.com/photos?id=4,5,6|3|

## Учитывая условия выше можно воспользоваться подходами

### Примерная реализация на Python:
1. Для каждого лимита свой декоратор
2. Для каждой группы методов используется с общим лимитом используется общий декоратор
3. Для каждого метода может быть несколько декораторов, например, если есть общий лимит для всех методов
4. Декоратор берет текущее состояние лимита, например, из redis (принцип описан ниже)
5. В случае достижения лимита, возвращается имя лимита и timestamp следующегшо возможного запроса
6. В случае, если лимит не достигнут, выполняется сам метод. Варианты реализации ниже.
   1. Метод может возвращать 301 непосредственно на api
   2. Метод может выполнять запрос внутри себя. Преимущества выделения данного способа в отдельный модуль:
       * В этом случае можем в одном модуле заниматься аутентификацией
       * Можно валидировать состояние сервиса ивыполнять уведомления
       * Модуль предоставляет модель работы с данными соцсети, а не непосредственно ее вызовы


### Хранение Лимитов в redis:
1. Лимиты хранятся в виде ключей ```prefix:api_provider:rate_unique_name```
2. Для количественных и частотных можно использовать следующий алгоритм:
    * Запрашивам лимит, если лимит 0, либо отсутствует ключ либо значение не выше лимита пропускаем дальше на выполнение
    * Если пороговое начение достигнуто, необходимо вернуть время, когда можно сделать запрос ```TTL prefix:api_provider:rate_unique_name + timestamp```
    * **После каждого успешного запроса** необходимо сделать ```INCR prefix:api_provider:rate_unique_name```

### Отказоустойчивость
Для Redis можно использовать репликацию master-slave и в случае падения мастера, подключаться к slave
Сам модуль можно использовать как отдельный микросервис, либо proxy и обеспечение отказоустойчивости может быть выполнено как через контейнеры, как через отдельные инстансы






